係香港 定 去加拿大讀社工好

今年廿歲
前幾個月quit咗soc work asso
本身諗住下年讀翻
不過而家諗緊
好似過加拿大好似好啲？
想拎pr

定係去加拿大讀啲實用嘅文憑
搵咗好多資料
但係都好驚揀錯

想唔想返黎做？
唔想就走啦 去嗰邊

LM

好講真
如果香港仲係好好地
我真係想留係香港

我諗緊嘅係
喺香港讀完 可以過去work holiday
做一年嘢拎pr
但係實好難搵工

而係加拿大驚自己讀得廢
晒咗屋企人錢
而且dse成績差
唔知入唔入到好嘅文憑

一定係移民

加拿大社工同香港社工完全係兩樣工作

唔係都係case咩
定係你想講香港嘅soc work係做admin嘢

你個社會風氣都唔同 問題自然就唔一樣
加拿大幾多homeless幾多人係路邊啪針吸毒
好多其他社會現象係香港都唔會見到

留係香港托柒咩 貪香港樓貴？定樓主都想融入大灣區？

我諗住去到嗰到讀
就係嗰到long stay做嘢
不過仲搵緊兩年嗰種文憑
搵唔搵到工做
想拎完pr 平啲讀大學

我見香港社會工作者註冊局 係認可
加拿大嘅soc work degree
只係唔知我讀唔讀到上去

定係我係加拿大讀其他
出路會闊啲

不過如果你話自己成績都唔係太理想
可能真係要預備多好多錢

原本屋企人話
結婚會比層樓我住
所以係香港 我就無咩壓力

係加拿大我要自力更生

係果邊做社工好D

我見兩年制嘅文憑係廿萬到？
定係我入唔到

你諗埋去加拿大邊度讀
預埋啲學費生活費所有洗費

如果想拎PR又afford到就直接加拿大讀
讀咩就另一樣野

但感覺社工你本身都唔熟人地個社會好難做

見大概 學費+雜費16-23萬hkd
食住嗰啲預10萬
夠唔夠

盡快去五眼讀書
五眼唔認香港既證書，香港努力完，全世界都用唔到

我都知呀
但係始終唔熟加拿大缺緊咩工種
我驚揀咗水泡科嚟讀

你有幾想做社工先...? 你嘅人生目標就係社工？如果係 可能香港容易啲 哈哈

唔夠啊
你仲要預備應急費用
你租屋都唔止呢一個價
而且你仲要肯定對方肯收

先唔計你學費
住宿都有唔同玩法
你可以住宿舍 hse租間房 apartment 或者同人一齊租
宿舍近學校應該都1 2千加幣
租間房睇你加拿大邊個城市 應該都5 6百加幣起跳
食野出去食多嘅話一個月都可能3 4百加幣
當你所有野加埋稅再乘6=港幣
咁你可以再試下計下條數先

我冇識朋友做soc worker
我黎左加拿大差不多四年
如果你唔係特別話好想做社工或者英文唔流利
就揀啲技術性行業
技術係最賺錢 亦係最易揾工 人工又高
例如 水電 裝修 機械
冇理科底都唔緊要

其實唔一定要社工
只不過覺得始終係專業
無咁容易失業

見到好多post都話
好難搵工
我驚揀錯系
屋企人嘅條件係
如果去加拿大
唔準揀搵唔到錢嘅系

加拿大

如果真係好想做番社工呢
想喺香港做完2年野再讀番個msw
喺Vancouver 呢啲地區做社工會唔會ok啲

難啲 你冇加拿大背景同文化 好難做社工
流利英文都係基本

最好外國學IT寫程式，
程式即係global language，全世界都搵到工

所以會讀番個msw/community support worker嘅文憑
諗住多啲華人嘅地方 識兩文三語會著數少少
唔介意做elderly center 嗰類

啫係建議我揀啲藍領嚟讀？
發夢嗰陣 有暗傷
依排仲做緊物理治療
有無啲可以做做舒服少少嘅

如果我由diploma開始讀上去
慢慢熟下加拿大嘅社區環境
有無得諗

可以 你先20歲 可以慢慢學
只係我覺得你揀呢個行業
相比起local本地人 完全冇優勢

20歲仲後生.
英文仲可以pick up

如果你想幫下人, 加拿大讀社工係唔錯. 做下心理輔導,咩都有.

咁我真係建議你先唔好諗社工
單係種族問題由零開始你點做

上面講咁藍領其實好多選擇
不過你揀社工我諗啲理科嘢都係唔啱

幼兒教育嗰啲早幾年都好搶手，而家唔知
要攞牌不過唔知你有冇興趣

聽你咁講 好似都幾啱
幼教我都有考慮
不過就無做過咩research

我理科好廢
我仲有諗過去揀it/商科嗰邊
不過始終無咁專？

理科廢讀it唔係唔得不過辛苦
商有咩專業? 會計嗰啲?

其實你個年紀試下啲有興趣嘅嘢先會比較好

有無少少例子
我驚趕唔切搞晒所有手續
我仲未報ielts

Early childhood education is better than Social works

Localised profession不嬲都預咗唔認，仲要社工
人地有咩誘因要請樓主instead of一位土生土長既Canadian

建議你如果去加拿大就考CELPIP, 易啲。

另外都要睇番學科要求使唔使考，同埋考邊隻。㨂左科先，唔好嘥錢

咁你其實係想係邊度做社工?
想係邊做就係番邊度讀最好

社工最重要係了解當地文化同政策
你係香港讀完去第二度做會比較難做，人地社會服務模式，個案管理都有唔同做法

yes 大城市Apartment 一房最少$1600cad 除非同人夾份或者住basement 咁就會平小小

淨係concern專得嚟又搵到錢就讀mining
唔介意工作地點同性質都算易搵工+高人工

你諗住幾時過去先 同去邊個city?

認真答你唔好，呢啲咁local嘅工你好難搵到空缺，加上當地呢啲community service好少搵外來人做，多數都搵佢地身邊識嘅人做，仲未計文化差異、當地社會問題

知道了
我而家搵緊邊間幼教比較好

如果喺香港做咗咁上下 有香港嘅health care經驗
又識廣東話 會唔會係一個優勢？
去番Vancouver呢啲多香港人嘅地方會唔會相對上好啲

Regulation唔同，Practice唔同，香港經驗有咩用？
請個識廣東話既Canadian好過

其實係香港先咁特別，大部份行業都唔會特別睇本地經驗，搞到non-local好易同local競爭

香港著重好多micro skills
同埋有唔同field嘅specific training
睇過Canada嘅一啲course 好多都比較marco 冇乜點fit到啲case work
我去到都會讀個master of social work
咁樣會唔會有番多少少優勢

canada

其實邊行都好，掉轉諗下人地點解要請你就會明
第一：你唔係真正bilingual/trilingual（英文/法文）
第二：你係外國人，唔熟加拿大文化
第三：你冇citizenship，即係公司要付出額外成本去請你

唔好諗住用香港果套（讀返個degree/master就得）去睇外國
人地除咗學歷，仲有好多factor要考慮

所以主要靠把口既工種真係唔建議去外國，不如考慮吓啲技術型profession（IT/engine/nurse/水電）仲好

同樓主一樣都係理科垃圾
所以都會過去讀番個master先
但驚讀完master of social work都唔夠競爭力咁解
諗住有香港經驗+兩文三語+喺嗰邊讀番個master
睇下會唔會有機會比local有優勢

ching想問下加拿大做cabinet maker /carpenter易唔易搵工 同埋通常會讀咩diploma 會類似澳洲tafe既咁

可唔可以講多少少

我都諗緊係澳洲讀社工定香港讀
而家已經有澳洲大學offer
想移民 但讀完應該會返香港揾工
香港master 又好難同人爭

點解要番香港搵工
咁叫移民?

加拿大mining industry好發達，但係啲終極山卡啦地方應該幾缺人

如果肯去Yukon、Northern Quebec、Nunavut應該幾好pay

未ready 好移民

去澳洲讀書慢慢就ready

之前有連登巴絲講過, 外國人比較難做社工, 因為唔識當地文化

no life but money = hk

我都明白
所以會去讀master or diploma 去pick up個文化
但都驚唔夠local爭
但Canada 個shortage list 又有social worker 喺裡面

全球冇乜地方既take home人工贏到香港
不過樓價租金balance返，睇你點取捨

Shortage list呢啲好多係做樣only

英國夠話缺engineer
實際上英國去工業化去得咁勁，又會有幾大demand？加上待遇都唔吸引，有啲料既都去咗continental europe

My job involves visiting many mining companies and their mine sure. I have not seen any non Canadian working at their office. Most miners I met under the mines are non Asian.

How can you be a social worker if you don't have Canadian experience?

Take some college courses and get a diploma.

A frog sitting under the well and said " the world is only so small"......

quit完入番

yes I am planning for it.
is it better for me to get a job in Canada if I take some courses?
Social worker is not popular in Canada ?

唔係掛
咁嚟緊幾年係咪相對好景（計埋疫情影響）？

咁絕大部份既人都係普通人，無謂拎啲少數例子出嚟講

就正如你搵緊6位數，老婆有自己公司，搵緊你double都唔等於大部分人同你差唔多

Return to HK after you graduate?
Are you out of mind ?.

mine site

What do you think about early childhood education? Is there any potential ?

I am a retired tax auditor. I have been to many mining companies' head office in large cities and their mine sites out in the wilderness.
There are some Asian working at their head office (accounting and tax department) etc. But there were no Asian working at the mine site. Those who looked like "Asian" are actually "native( first nations)'. I was mistaken as a 'native' more than a few times.

Working under a mine is a very physical demanding job. I doubt most "Asian" can tolerate that. I had to go down the mines on many occasions and I couldn't stand more than an hour. one of the gold mine I visited is over 6000 feet deep. It took 90 minutes one way to go down by elevator.
It may be faster now because they installed a new elevator a few years ago.

I am not alone. I know people who received stock options etc. over ten folds their salaries.
There are many successful stories-
Lee Ka Lau,[2] Francis Lau, Benny Lau, and Kwok Yuen Ho[3] founded ATI in 1985 as Array Technology Inc.[4] Working primarily in the OEM field, ATI produced integrated graphics cards for PC manufacturers such as IBM and Commodore. By 1987, ATI had grown into an independent graphics-card retailer, introducing EGA Wonder and VGA Wonder card product lines that year.[5] In the early nineties, they released products able to process graphics without the CPU: in May 1991, the Mach8, in 1992 the Mach32, which offered improved memory bandwidth and GUI acceleration. ATI Technologies Inc. went public in 1993, with shares listed on NASDAQ and on the Toronto Stock Exchange.

John S. Chen is a Hong Kong-born American businessman serving as executive chairman and chief executive officer of BlackBerry Ltd. Previously, he served as the chief executive officer and president of Sybase, an independent software vendor specializing in data management, analytics, and mobility technology. Wikipedia

I know a few high end car sales person who made over $250,000 a year.

The sky is the limit.......

Hope this help

Many thanks!

You are welcome

識得大把香港新移民嚟到讀個IT BSc 或雞精班 ，做programmer，前身有做Social work，公務員，i bank，地產經紀，工程師，會計（未有牌）,...

我估佢地有啲都唔係理科勁，但都主要睇有無logic

有啲做得幾成功，包括唔係做工程師嗰啲，其他我地IT人背後或會話佢無料，但都有工做年年加人工，或靠把口做咗腦細。

應該唔難，好多本地廠做櫥櫃，華人鬼佬廠都有。

college 有得讀，但我唔知係咪合乎成本效益，因為我完全唔係嗰行。

唔該晒ching 本身做緊archi相關公務員 好似轉藍領係最易咁

社工正仆街

6,000呎 😱😱

i have been down to 2 salt mines in Ontario. Both are 2000 or so feet under a lake...and smell like near the sea

加拿大揸巴士人工同診所醫生係差唔多

bullshit

社工輔導科呢啲咁講求對當地個社群嘅了解
點解你地會覺得去個邊讀三四年你就會做到

你諗下如果有鬼佬嚟香港讀四年社工
可唔可能係香港做社工先

做移民咪可以用中文

你廢嘅去邊都無用

agree. At least in my social circle, even myself included. We are physically lackluster to locals that are born here and used to physical labor. For the younger ones coming here, they much are able to tough it up. But strength requirement even for working at a Walmart here is a lot higher than comparative jobs in HK. I think simply saying that working at trades is a straight easy path that anyone one can do would be an overstatement.

唔係話唔得 但係都應該頗困難

淨係講人工前景，待遇，都差天共地。
加拿大社工人工高香港起碼幾倍，仲要收費服務

其實都有睇過 嗰邊有開專做immigration嘅diploma
佢開得咁專 應該有嘅需求掛……？

讀番幾年書睇下會唔會好啲